const data = [

            {
                id: 1,
                question: "Qual dessas coisas uma criança nunca deve fazer na internet?",
                option: ["Jogar jogos educativos", "Compartilhar sua senha com amigos", "Assistir a vídeos de tecnologia", "Pesquisar para um trabalho escolar"],
                answer: "Compartilhar sua senha com amigos",
                tip: "Senhas não devem ser compartilhadas"

            },

            {
                id: 2,
                question: "Um estranho manda uma mensagem dizendo que quer ser seu amigo. O que você deve fazer?",
                option: ["Responder e pedir o nome dele", "Mostrar a mensagem para um adulto de confiança", "Aceitar a amizade se a pessoa parece legal", "Contar seu endereço para ele"],
                answer: "Mostrar a mensagem para um adulto de confiança",
                tip: "Nunca fale com estranhos"

            },

            {
                id: 3,
                question: "Você está criando uma senha para um jogo. Qual opção é a mais segura?",
                option: ["123456", "MeuNome01", "Senha123", "Uma combinação de letras, números e símbolos"],
                answer: "Uma combinação de letras, números e símbolos",
                tip: "Sempre crie senhas com diferentes caracteres"

            },

            {
                id: 4,
                question: "O que é importante fazer antes de clicar em um link?",
                option: ["Perguntar para um adulto se o link é confiável", "Clicar rapidamente antes que o site desapareça", "Ignorar todos os links, pois nenhum é seguro", "Compartilhar o link com seus amigos primeiro"],
                answer: "Perguntar para um adulto se o link é confiável",
                tip: "Os adultos podem lhe ajudar a identificar perigos na internet"
            },

            {
                id: 5,
                question: "Se alguém pedir uma foto sua online, o que você deve fazer?",
                option: ["Enviar a foto apenas se for um amigo", "Nunca enviar fotos pessoais", "Perguntar ao estranho por que ele quer a foto", "Postar a foto em suas redes sociais"],
                answer: "Nunca enviar fotos pessoais",
                tip: "Não compartilhe dados pessoais, seja, nome, idade, foto etc..."
            },

            {
                id: 6,
                question: "Você recebe um e-mail dizendo que ganhou um prêmio. O que você deve fazer?",
                option: ["Abrir o e-mail e seguir as instruções", "Ignorar o e-mail ou perguntar a um adulto sobre ele", "Responder dizendo que quer o prêmio", "Clicar em todos os links para saber mais"],
                answer: "Ignorar o e-mail ou perguntar a um adulto sobre ele",
                tip: "Os adultos podem lhe ajudar a identificar os perigos na internet"
            },

            {   
                id: 7,
                question: "O que você deve fazer antes de baixar um aplicativo?",
                option: ["Perguntar para um adulto ou verificar se é confiável", "Baixar imediatamente, se parecer divertido", "Testar primeiro no celular de um amigo", "Baixar apenas de sites desconhecidos"],
                answer: "Perguntar para um adulto ou verificar se é confiável",
                tip: "Sempre pergunte a um adulto para ter certeza se é seguro"
            },

            {
                id: 8,
                question: "Por que é importante não compartilhar seu endereço online?",
                option: ["Para evitar receber propagandas indesejadas", "Para que estranhos não saibam onde você mora", "Porque a internet não salva endereços", "Porque ninguém vai entender a localização"],
                answer: "Para que estranhos não saibam onde você mora",
                tip: "Manter seu endereço privado evita que estranhos usem essa informação de forma perigosa."
            },

            {
                id: 9,
                question: "Você encontra um site pedindo seu número de telefone. O que deve fazer?",
                option: ["Dar o número apenas se for um site famoso", "Nunca compartilhar sem perguntar a um adulto", "Compartilhar, mas com um código falso", "Ignorar e fechar o site imediatamente"],
                answer: "Nunca compartilhar sem perguntar a um adulto",
                tip: "Não compartilhe, sem a supervisão e a certeza de um adulto"
            },

            {
                id: 10,
                question: "Você recebe um link por mensagem de um número desconhecido. O que fazer?",
                option: ["Clicar apenas se parecer interessante", "Ignorar a mensagem e não clicar no link", "Pedir ajuda a um amigo antes de abrir", "Responder para perguntar quem enviou"],
                answer: "Ignorar a mensagem e não clicar no link",
                tip: "Nunca clique em likes desconhecidos"
            },
]

export default data